% @Source Indice
% @Difficulté 1
Un élevage de chat comporte trois fois plus de femelles que de mâles.
L'éleveur a sélectionné la race pour que $96\,\%$ des individus, quelque soit
leur sexe, soient porteurs du phénotype \og{}colourpoint\fg{}, c'est-à-dire 
qu'ils ont leurs extrémités plus foncées que le reste du corps.

On choisit un chat au hasard dans l'élevage et on note :
\begin{itemize}
  \item $F$ : l'événement \og{}le chat est une femelle\fg{}
  \item $C$ : l'événement \og{}le chat a le phénotype colourpoint\fg{}
\end{itemize}

\begin{enumerate}
  \item Déterminer les probabilités $P(F)$ et $P(C)$.
  \item Quelle information de l'énoncé permet d'affirmer que les événements $F$ et $C$ sont indépendants ?
  \item Quelle est la probabilité pour que le chat choisi soit une femelle porteuse du phénotype colourpoint ?
  \item Le chat choisi est porteur du phénotype colourpoint. Quelle est la probabilité que ce soit une femelle  ?
\end{enumerate}
